<經濟欣欣向榮> 最新民調： 特朗普施政滿意度 創任內新高

蓋洛普民意測驗中心（Gallup）3日公布美國總統川普的施政滿意度調查結果。由於通俄門特別檢察官穆勒發布調查報告後，替川普洗清與俄羅斯掛勾的罪名，加上美國經濟表現亮眼，川普的施政滿意度達到46％，創下任內新高。

據報導，自4月17日至30日間，認同川普施政表現的比例高達46％，較前次調查上升1個百分點，和3月初的39％相比，更是大幅上升。上述民調是在司法部長巴爾拒絕在眾議院作證，民主黨揚言控告他藐視國會之前所做的。

蓋洛普表示：「穆勒調查報告最初的解讀讓川普洗清通俄的罪名。此外，經濟上的諸多因素也是讓美國人民更認同川普的原因」，包括4月非農就業人口大增26.3萬人、失業率降至近50年低點的3.6％、今年第一季實質國內生產毛額（GDP）季增年率為3.2％等。

不過，儘管蓋洛普民調的數字已從3月10日的57％下降至50％，川普的施政「不滿意度」還是偏高。至於他在國會內的施政滿意度，蓋洛普顯示川普在同黨籍的共和黨內獲得91％的壓倒性支持，在競爭對手民主黨內也獲得12％。
1
0